export const quizzes = [
    {
      id: 1,
      name: 'IT',
      questions: [
        { question: 'Что такое HTML?', options: ['Язык программирования', 'Язык разметки', 'СУБД'], answer: 'Язык разметки' },
        { question: 'Что делает CSS?', options: ['Создает структуру страницы', 'Стилизует страницу', 'Обрабатывает запросы'], answer: 'Стилизует страницу' },
        { question: 'Что такое Git?', options: ['Система контроля версий', 'Текстовый редактор', 'Компилятор'], answer: 'Система контроля версий' },
        { question: 'Какой язык используют для создания динамики на сайте?', options: ['JavaScript', 'Python', 'C++'], answer: 'JavaScript' },
        { question: 'Что такое API?', options: ['Программа для редактирования', 'Интерфейс для взаимодействия между приложениями', 'Алгоритм поиска'], answer: 'Интерфейс для взаимодействия между приложениями' },
        { question: 'Как называется основная ветка в Git?', options: ['Master', 'Main', 'Primary'], answer: 'Main' },
        { question: 'Что означает SQL?', options: ['Structured Query Language', 'Simple Query Language', 'Standard Query Logic'], answer: 'Structured Query Language' },
      ],
    },
    {
      id: 2,
      name: 'Столицы',
      questions: [
        { question: 'Столица Германии?', options: ['Берлин', 'Мюнхен', 'Франкфурт'], answer: 'Берлин' },
        { question: 'Столица Австралии?', options: ['Сидней', 'Канберра', 'Мельбурн'], answer: 'Канберра' },
        { question: 'Столица Бразилии?', options: ['Сан-Паулу', 'Рио-де-Жанейро', 'Бразилиа'], answer: 'Бразилиа' },
        { question: 'Столица Канады?', options: ['Торонто', 'Оттава', 'Ванкувер'], answer: 'Оттава' },
        { question: 'Столица Японии?', options: ['Токио', 'Осака', 'Киото'], answer: 'Токио' },
        { question: 'Столица Индии?', options: ['Мумбаи', 'Дели', 'Бангалор'], answer: 'Дели' },
        { question: 'Столица Швеции?', options: ['Стокгольм', 'Гётеборг', 'Мальмё'], answer: 'Стокгольм' },
      ],
    },
    {
      id: 3,
      name: 'Животные',
      questions: [
        { question: 'Какое самое быстрое наземное животное?', options: ['Гепард', 'Лев', 'Олень'], answer: 'Гепард' },
        { question: 'Какое млекопитающее может летать?', options: ['Летучая мышь', 'Белка-летяга', 'Орел'], answer: 'Летучая мышь' },
        { question: 'Какое животное самое большое на планете?', options: ['Синий кит', 'Африканский слон', 'Касатка'], answer: 'Синий кит' },
        { question: 'Сколько сердец у осьминога?', options: ['Одно', 'Два', 'Три'], answer: 'Три' },
        { question: 'Какое животное является символом Австралии?', options: ['Коала', 'Кенгуру', 'Эму'], answer: 'Кенгуру' },
        { question: 'Какое животное может менять цвет кожи?', options: ['Хамелеон', 'Змея', 'Крокодил'], answer: 'Хамелеон' },
        { question: 'Какое самое долгое животное живёт на земле?', options: ['Гренландская акула', 'Галапагосская черепаха', 'Слон'], answer: 'Гренландская акула' },
      ],
    },
    {
      id: 4,
      name: 'Языки программирования',
      questions: [
        { question: 'Какой язык считается основным для веб-разработки?', options: ['Python', 'JavaScript', 'C#'], answer: 'JavaScript' },
        { question: 'Какой язык программирования создан для работы с научными вычислениями?', options: ['Fortran', 'Ruby', 'PHP'], answer: 'Fortran' },
        { question: 'Какой язык наиболее популярен для машинного обучения?', options: ['Python', 'R', 'Java'], answer: 'Python' },
        { question: 'На каком языке был написан Unix?', options: ['C', 'Pascal', 'Assembler'], answer: 'C' },
        { question: 'Какой язык используется для мобильных приложений на Android?', options: ['Java', 'Swift', 'Kotlin'], answer: 'Kotlin' },
        { question: 'Что означает аббревиатура PHP?', options: ['Personal Home Page', 'Hypertext Preprocessor', 'Professional Hypertext Processor'], answer: 'Hypertext Preprocessor' },
        { question: 'Какой язык программирования используется в браузерах для взаимодействия с веб-страницами?', options: ['JavaScript', 'Python', 'Ruby'], answer: 'JavaScript' },
      ],
    },
    {
      id: 5,
      name: 'Великие ученые',
      questions: [
        { question: 'Кто открыл закон всемирного тяготения?', options: ['Ньютон', 'Эйнштейн', 'Галилей'], answer: 'Ньютон' },
        { question: 'Кто является создателем теории относительности?', options: ['Ньютон', 'Эйнштейн', 'Фарадей'], answer: 'Эйнштейн' },
        { question: 'Кто открыл радиоактивность?', options: ['Мари Кюри', 'Рентген', 'Лавуазье'], answer: 'Мари Кюри' },
        { question: 'Кто считается основателем квантовой физики?', options: ['Планк', 'Гейзенберг', 'Бор'], answer: 'Планк' },
        { question: 'Кто открыл структуру ДНК?', options: ['Уотсон и Крик', 'Дарвин', 'Павлов'], answer: 'Уотсон и Крик' },
        { question: 'Кто разработал первую механическую вычислительную машину?', options: ['Чарльз Бэббидж', 'Алан Тьюринг', 'Джон фон Нейман'], answer: 'Чарльз Бэббидж' },
        { question: 'Кто открыл закон электромагнитной индукции?', options: ['Фарадей', 'Тесла', 'Максвелл'], answer: 'Фарадей' },
      ],
    },
    {
      id: 6,
      name: 'Мировая история',
      questions: [
        { question: 'Когда началась Вторая мировая война?', options: ['1939', '1941', '1945'], answer: '1939' },
        { question: 'Кто был первым президентом США?', options: ['Джордж Вашингтон', 'Авраам Линкольн', 'Томас Джефферсон'], answer: 'Джордж Вашингтон' },
        { question: 'Какая страна первой запустила спутник в космос?', options: ['США', 'СССР', 'Китай'], answer: 'СССР' },
        { question: 'Какой император основал Римскую империю?', options: ['Август', 'Юлий Цезарь', 'Нерон'], answer: 'Август' },
        { question: 'Кто написал "Илиаду" и "Одиссею"?', options: ['Гомер', 'Софокл', 'Эсхил'], answer: 'Гомер' },
        { question: 'Когда началась Французская революция?', options: ['1789', '1812', '1799'], answer: '1789' },
        { question: 'Кто был известен как "Железный канцлер"?', options: ['Отто фон Бисмарк', 'Наполеон', 'Черчилль'], answer: 'Отто фон Бисмарк' },
      ],
    },
    {
        id: 7,
        name: 'География',
        questions: [
          { question: 'Какая самая большая страна в мире по площади?', options: ['Канада', 'Россия', 'Китай'], answer: 'Россия' },
          { question: 'Какая река является самой длинной в мире?', options: ['Нил', 'Амазонка', 'Янцзы'], answer: 'Нил' },
          { question: 'Какой океан самый большой?', options: ['Тихий', 'Атлантический', 'Индийский'], answer: 'Тихий' },
          { question: 'Какая гора самая высокая в мире?', options: ['Эверест', 'Килиманджаро', 'Монблан'], answer: 'Эверест' },
          { question: 'В какой стране находится город Токио?', options: ['Китай', 'Южная Корея', 'Япония'], answer: 'Япония' },
          { question: 'Какой континент считается самым маленьким по площади?', options: ['Африка', 'Австралия', 'Европа'], answer: 'Австралия' },
          { question: 'Какой город является столицей Бразилии?', options: ['Сан-Паулу', 'Рио-де-Жанейро', 'Бразилиа'], answer: 'Бразилиа' },
        ],
      },
      {
        id: 8,
        name: 'Концепции в IT',
        questions: [
          { question: 'Что такое переменная в программировании?', options: ['Место для хранения данных', 'Функция', 'Класс'], answer: 'Место для хранения данных' },
          { question: 'Что такое объект в объектно-ориентированном программировании?', options: ['Тип данных', 'Класс с данными и методами', 'Функция'], answer: 'Класс с данными и методами' },
          { question: 'Какой принцип OOP означает возможность изменения поведения объекта?', options: ['Наследование', 'Инкапсуляция', 'Полиморфизм'], answer: 'Полиморфизм' },
          { question: 'Что такое алгоритм?', options: ['Последовательность шагов для решения задачи', 'Тип данных', 'Операционная система'], answer: 'Последовательность шагов для решения задачи' },
          { question: 'Как называется процесс проверки кода на ошибки?', options: ['Дебаггинг', 'Компиляция', 'Интерпретация'], answer: 'Дебаггинг' },
          { question: 'Что такое функция в программировании?', options: ['Блок кода, выполняющий задачу', 'Переменная', 'Тип данных'], answer: 'Блок кода, выполняющий задачу' },
          { question: 'Какой язык программирования считается функциональным?', options: ['JavaScript', 'Haskell', 'Java'], answer: 'Haskell' },
        ],
      },
      {
        id: 9,
        name: 'Достопримечательности',
        questions: [
          { question: 'Где находится Эйфелева башня?', options: ['Лондон', 'Париж', 'Рим'], answer: 'Париж' },
          { question: 'Какое сооружение называют "Старый замок"?', options: ['Колизей', 'Замок Эдинбурга', 'Тадж-Махал'], answer: 'Замок Эдинбурга' },
          { question: 'Где находится Статуя Свободы?', options: ['Нью-Йорк', 'Вашингтон', 'Сан-Франциско'], answer: 'Нью-Йорк' },
          { question: 'Какое чудо света находится в Мексике?', options: ['Чичен Ица', 'Пирамида Хеопса', 'Петра'], answer: 'Чичен Ица' },
          { question: 'Где находится Сфинкс?', options: ['Греция', 'Египет', 'Италия'], answer: 'Египет' },
          { question: 'Какое сооружение расположено в Пекине и является символом Китая?', options: ['Запретный город', 'Великая китайская стена', 'Храм Неба'], answer: 'Великая китайская стена' },
          { question: 'Какой знаменитый памятник расположен в Индии и является символом любви?', options: ['Тадж-Махал', 'Кутб-Минар', 'Калькуттский дворец'], answer: 'Тадж-Махал' },
        ],
      },
      {
        id: 10,
        name: 'Литература',
        questions: [
          { question: 'Кто написал роман "1984"?', options: ['Джордж Оруэлл', 'Альбер Камю', 'Фёдор Достоевский'], answer: 'Джордж Оруэлл' },
          { question: 'Какой художник написал "Мона Лиза"?', options: ['Леонардо да Винчи', 'Микеланджело', 'Рембрандт'], answer: 'Леонардо да Винчи' },
          { question: 'Какой фильм получил Оскар за лучший фильм в 1994 году?', options: ['Форрест Гамп', 'Побег из Шоушенка', 'Список Шиндлера'], answer: 'Форрест Гамп' },
          { question: 'Какой музыкант исполнил песню "Imagine"?', options: ['Джон Леннон', 'Пол Маккартни', 'Дэвид Боуи'], answer: 'Джон Леннон' },
          { question: 'Какой писатель является автором "Гарри Поттера"?', options: ['Дж. К. Роулинг', 'Стивен Кинг', 'Дж. Р. Р. Толкин'], answer: 'Дж. К. Роулинг' },
          { question: 'Какой фильм стал самым кассовым за всю историю на момент 2020 года?', options: ['Аватар', 'Мстители: Финал', 'Титаник'], answer: 'Аватар' },
          { question: 'Какой художник известен своими картинами с солнцем и звёздами?', options: ['Винсент Ван Гог', 'Клод Моне', 'Эдвард Мунк'], answer: 'Винсент Ван Гог' },
        ],
      },
    ];